李小加：中美關係若遇挑戰 與倫交所合併帶來的市場連結至關重要

港交所（0388）擬以現金加股份，作價296億英鎊收購倫敦證券交易所（LSE）。行政總裁李小加在電話會議表示，合併建議有全球戰略意義，戰略收購不是「選擇時機」，而是「選擇做合適的事」，現時每個地區都有各自挑戰，但英國將仍會繼續是國際金融中心之一，其目前面對的困難將會帶來機遇。

李小加又指，如果港交所和倫交所能夠成功合併，在未來十年，一旦中美關係愈來愈遇到挑戰，有關合併所帶來的市場連結，允許東方市場連結至西方，對環球經濟系統將至關重要。

他續指，港交所既非中國企業，亦非香港企業，自7年前收購倫敦金屬交易所（LME）後已成為國際企業，而過去7年，LME都未有中國管理層進駐，港交所亦向英國業務作出大量投資，繳足當地稅款，收購將按英國收購合併守則進行。

他又說，港交所長期對有關合作有興趣，目前僅是公開有關興趣，建議與最近本港的社會事件無關，又強調有關交易並非敵意交易，與倫敦證交所集團已進行初步接觸。主席史美倫指，相信對倫交所的提議非常具有競爭力。

港交所戰略策劃主管霍炳光補充，港交所和倫交所首20大股東有4成是相同，認為雙方的投資者都深知兩家交易所的好處。

港交所提出與倫敦交易所合併 作價近3000億元溢價逾兩成
港交所擬合併倫交所 李小加稱未必是收購最佳時機 但時不我待
港交所2012年斥13.88億英鎊購LME 曾被指天價收購

果然係政治任務老美千其唔好俾佢得逞

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可